涉偷步買樓 聶德權家人購兩單位

2019年10月20日
涉偷步買樓 聶德權家人購兩單位

聶德權

【本報訊】特首林鄭月娥剛在《施政報告》公佈放寬按揭保險，措施令樓市由跌轉升，政制及內地事務局長聶德權被揭發《施政報告》公佈前一個月涉「偷步買樓」，購置深水埗兩個單位。有立法會議員批評，聶或預先得知政府敏感消息早着投資先機，或觸犯《公職人員行為失當罪》，特首辦須公佈有關措施是何時制訂，聶是否有出席相關會議。

《施政報告》為協助高收入但欠缺首期人士置業，將八成按揭樓價上限由600萬增至1,000萬元，首次置業客申請九成按揭樓價的上限更倍增至800萬元，消息一出令本來下跌的樓價再度亢奮。

或違公職人員失當罪

根據行會秘書處網頁，聶德權利益申報資料本月曾更新，秘書處10月2日獲聶通知要加入兩個新購入、位於深水埗的住宅樓花。申報表顯示涉事兩個樓花由聶家人擁有百分百業權。如聶無違反14天內通知行會秘書處要求，聶家人估計9月19日或以後購入上述樓花，這意味聶家人極可能在港府制訂《施政報告》的關鍵階段時間入市。

立法會議員區諾軒指聶德權作為問責官員，絕對有機會知悉《施政報告》內容，即使有關置業決定是由聶的家人作出，但也難以洗脫他和家人得知有關消息繼而購置物業的嫌疑。區認為特首辦和行會有必要交代《施政報告》中導致樓市回升的放寬物業按揭措施是何時制訂，相關會議上聶有否出席，「公職人員行為失當罪」的不恰當行為，是包括「參與作出可能會或被視為會受私人或個人利益影響的決定」。

聶德權昨晚透過新聞秘書回應指，其家人9月購買了兩個位於深水埗區物業，有關交易屬家人決定，「局長完全沒有參與……局長並沒有參與2019《施政報告》有關房屋政策的討論和制訂」。聶得知交易完成後向行會申報，他及家人在這次購置物業中，並無因《施政報告》有任何得益，亦沒受惠於《施政報告》有關房屋政策的措施。

■記者姚國雄、鄭啟源

上一則
上一則
泛民四人公民抗命承接遊行

下一則
下一則
重慶大廈商戶：企群眾那邊

梁錦松

支持佢出黎投訴

梁錦松，豬經緯
見到而家 嗰班人做同一樣嘢都冇事
係唔係揼曬春

有保皇狗護住
驚西咩

梁錦松只係懷疑偷步買車
慳五皮嘅稅已經要落台…

牛奶仔早一步買架車都要落台
而家買樓都冇事呀

屌 咪合理化梁錦松wor

有人版松松都唔識驚？

大把前車可鑒啦！！又扮唔知，又唔需要問責落台呀？ 而家咩政府黎架，垃圾管治！
問責落台呀dllm !!!